惡毒的引渡法 邪惡的林鄭月娥

2019年03月24日

惡毒的引渡法 邪惡的林鄭月娥 - 黎智英

陳方安生在白宮會見了美國副總統彭斯。彭斯非常關注香港的人權及自由狀況，包括宗教自由等問題。看來陳太也跟彭斯談到林鄭月娥推出的中港澳台的引渡法例。這法例令香港法治徹底摧毀，成為中國政府要拉任何人，都可以予取予攜的冇掩雞籠。法例是非常惡毒而邪惡的陰謀。期待美國為我們主持公道，出聲助我們阻止這法例通過。川普在貿易戰對中國的強硬態度，我們看到是個解決問題的政府，希望他的政府關注我們面對的引渡法例，讓我們避過這浩劫。主佑川普。

白宮發言人Sarah Sanders說：「上帝要川普做總統。」遑論她是在擦川普的鞋，或揭露天機，世事詭譎，冥冥中上天自有安排。你們對川普恨之入骨，聽了Sarah Sanders的話心如刀割是你們的事，事實卻擺在眼前。

美國民主黨贏了國會後，極力想透過予川普干預司法的罪名彈劾川普，將他轟下台。儘管以誣衊罪狀，將川普轟下台殊不容易，但是在國會處處給川普抬槓，例如堅決不肯撥款建設邊境圍牆，激到川普跳跳紮，卻易如反掌。雖然川普最後以宣稱國家安全危急情況，用總統特權否決了國會拒絕撥款建設邊境圍牆的方案，但這種不尋常的手段，無疑把司法置於危險和川普非常尷尬的處境。民主黨贏了國會後真的給川普添加了不少麻煩。給川普在國會不斷製造麻煩，聲東擊西混淆大眾視聽，模糊川普政績，是民主黨為2020總統大選鋪路的策略。策略儘管精刮，上天冥冥中卻另有安排。

贏了國會後，躊躇滿志的民主黨領導班子擺出2020總統大選贏硬的嘴臉，認為下屆要贏川普會是順手拈來般容易的事，因此到目前為止已有十多名民主黨精英宣布參選下屆總統大選。突然，晴天霹靂，蔚藍天空驟然烏雲密佈，半途殺出個程咬金！前Starbucks老闆Howard Schultz跳出來說，他會以獨立候選人身分選總統！

Howard Schultz是自由派左傾明星級人物，民主黨熱心支持者和金主。他主持的Starbucks公司政策一直走在自由派前端，最近開放廁所給非客人使用（主要是方便流浪人士），就是走在自由派前端的例子。同樣是自由派，Schultz出來選，將會大大鎅掉許多民主黨候選人的選票。自由派非常震驚，各方面出馬勸他懸崖勒馬，強調這樣做只會造就川普連任的機會。隨即自由派媒體（幾乎所有美國媒體都是自由派）如CNN等都在攻擊他。他不為所動。不，Schultz說，你們民主黨提倡抽取人民七成收入的稅制，甚麼Green New Deal，全民醫療保障和全民免費教育，這些國庫無可能負擔得起的措施，太左太不負責任和太苛刻了。而川普減稅刪減法例，令國家債台高築，無視對自然環境的影響，又加深了社會不公不義的鴻溝，又太右了。美國正好需要一個理性，可以平衡各方面需要的中立者，就實際需要解決國家問題。我白手起家，創造了Starbucks，以善待員工、關心社會成為企業典範，出來競選總統，貢獻國家和承擔社會責任，有甚麼不好？你們墨守成規，沒想清楚便出來攻擊我，我不能競選總統嗎？

Schultz說他願意自掏五億美元出來選。選舉經費大約需要二億六七千萬，他銀両足夠，意志堅定，ego大過天，你們民主黨急壞了是你們的事，看來Schultz是選定了。川普毫無政治經歷，行為不檢，性情乖張，竟然也可以當上總統，令很多人覺得「我比他好，我更可能做得到。」，尤其是成功的生意人。Schultz是左膠知識分子精英，對川普這些粗莽俗氣的生意人更是極之鄙視。看到川普「這麼低能」都做到總統，自己更是義不容辭。川普靠老爸打本，更經歷幾次陷於破產邊緣，最後才成巨富，自己卻是白手興家一帆風順，創下企業典範的企業家，更是科技知識分子精英中的精英，比川普不知高出幾多皮，Schultz怎忍得住不去搶做這份他認為容易做，而又是天下最有權勢和威信的工作！Schultz的如意算盤是，他事業成功的往績，和避免了民主黨極左趨向的務實態度，令他既可吸收到自由派的基本選民，也能拉攏到川普票倉較溫和的右派選民，尤其是女性選民（因川普的不檢行為冒犯了不少女性），左右逢源大好時機，Schultz怎可能在左派的攻擊和壓力下引退？尤其他是個自視極高，ego極大的人，要他退縮是不可能的。

美國有八成基督教evangelist教徒支持川普，不知是否他們的禱告上帝聽到了，啟示Schultz出來當程咬金，幫川普鎅掉民主黨候選人的選票，為他導航連任總統？川普不按常規的作法做了兩年多總統，已將美國外交內政積非成是的規範搞到天翻地覆，難道讓他做了四年還不夠，仍要他多做四年？上天的智慧令人困惑，天意難料啊！

很多政治人物口甜舌滑，說話天花龍鳳卻摸不着邊際，旨在渾水摸魚呃選票。有些政治人物真正想做些事，看到問題所在，也掌握到問題的關鍵，好話說盡卻無從解決到問題，最後得個講字，只好用漂亮的說話和靈巧手法掩飾錯失，正如口齒伶俐，手法優雅的美國前總統奧巴馬。川普卻是性情輕率衝動，行為乖戾，言語粗糙真假難辨，很多人對他恨之入骨，就是認為他損害了總統職位的尊嚴，他粗糙笨拙對比奧巴馬優雅的靈巧，令不少精英看在眼裏咬牙切齒。不過川普卻解決了不少奧巴馬解決不了的問題。他做兩年多總統，減稅和解除了不少弄巧成拙的法例，振興了美國經濟，將美國從能源入口需求者，扭轉乾坤成為能源的出口商。他幾乎殲滅了ISIS等恐怖組織，平息了中東大部分糾紛，雖然未能成功使北韓放棄核武，卻暫時令北韓停止了進一步核試。中國對外貿易不按國際規則行事，強行要逼外國夥伴公司轉移科技，補貼國營企業佔據外國巿場，策略性行業的巿場佔有率等等違規行為，是久已存在的問題，西方領袖吞聲忍氣，奧巴馬口講得漂亮，卻優柔寡斷不敢面對，遑論解決這問題。川普卻勇於面對，用強硬的關稅手段和科技制裁，迫使中國就範改變不法的貿易行為，現在看來成功在望。川普不僅改變了中國違規貿易行為，令西方和日本等國家放任的容忍態度，轉為對中國作出防範和針對態度，更大的成就是削弱習近平國內外的威信，最後甚至有可能令他倒台的好結果。讓我們為川普祈禱！

黎智英

上一則
上一則
父親交友錄 (蔡瀾)

下一則
下一則
學到嘢、上司好、人工高、不沉悶、假期多 (畢明)